[香港有份] 2019年FIBA籃球世界盃 外圍賽抽籤

香港時間5月7號
晚上8點開始直播

各大洲分區抽籤時間
歐洲 (20:25)
非洲 (20:50)
美洲 (21:10)
亞洲 (21:35)

如無意外
香港會有份打亞洲盃

原來香港同台灣
係同一pot

點分組?

賽制係點
分2組?
每組頭2名出線?

唔會同組

分4組
最後14隊晉級下一輪

亞洲盃模擬分組

點抽籤法呀？係咪好似R聯咁整個冷熱波內定抽波法呀？

抽籤嘉賓有柏賓, 基利蘭高同易建聯

2019籃球世界盃外圍賽 美國將派發展聯盟球員參加

2019年籃球世界盃，賽制有很多改變。其中最重要的一點就是奧運冠軍不具有直接參賽的資格。

NBA並不打算在球季中讓球員參加外圍賽（包括其他國家的球員），但會派出NBA球員出戰2019年世界盃。

由於總教練普波域治（Gregg Popovich）無法率隊參加，所以美國考慮由不執教NBA球隊的人掌兵符。

外圍賽一共有12場，今年11月打2場，明年2月與6月各打2場，第一輪結束。第二輪則分別在明年8月底到9月初、11月底到12月初、2019年2月進行。

美國籃協總裁Jim Tooley表示：「我們期待與發展聯盟合作，並順利派出有實力的陣容。」

今晚就知

香港有名單未

NBA球星7月訪港 參加姚明基金慈善賽

NBA名人堂成員，現任中國籃球協會主席姚明來港，宣布將於7月30日，在紅磡體育館舉辦慈善賽。屆時將會邀請NBA明星球員到港，與CBA球員作慈善賽。

南華體育會將承辦賽事，將為中國鄉村教育事業發展籌款，部份善款亦會用作香港本地體育發展。拿殊或會來港觀賞球賽，但未知他會否上陣。

姚明說：「十年前我與好朋友拿殊一同舉辦慈善賽，我之前與他通過電話，邀請他來看看我們一同創辦的比賽，而他正安排日程。」

姚明還說：「香港是個朝氣活力的城市。今年慈善賽募得的善款，除了用於姚基金希望小學籃球季外，也將部分用於香港青少年體育事業發展。」

南華體育會主席盧潤森透露，正爭取香港球員參賽，他表示︰「有機會有兩位南華球員參賽，如果賽會容許更多球員參加，我也很希望大家（其他球隊球員）能一起參與。」

而他又指，暫未知有那一位NBA球星會訪港，一切要待季後賽完結後，才能定斷。而姚明正積極邀請相熟球星來港。

現時慈善賽仍在籌備階段，暫未知門票發售詳情。

應該未有
其他國家有集訓名單
日本為咗奧運好早出

日本最值得期待嘅就係
渡邊雄太同八村塁
兩個都去咗美國大學打

巴打有冇留意依兩位
我睇佢地highlights好似唔錯

原來日本籃球都開始發展喇，N年前，印象中日本仲係籃球沙漠黎

曾經有日本人入到nba
好似叫田臥勇太

台仔都好似有個去左美國大學

所以咪沙漠lor,以前推廣nba日本，大6都有人入nba ，大6有王志致，巴特爾，姚明入nba，可以將大6nba熱潮推到高峰，但係㗎仔就算有人入nba都好似no body cares咁，又搵kobe 去宣傳過，當年印象中有新聞話nba響日本推廣失敗原因1.2.3.4.， 跟住睇slam dunk 漫畫印象中睇到一段話日本仲未有職業籃球員。（應該係漫畫當時掛，唔係好有印象）

美國可能會揀係
其他國家搵食嘅球員
幫手打外圍賽

田臥勇太得5尺8
無係美國系統訓練對抗
打得入NBA係好唔錯
btw 官方寫Isaiah Thomas有5尺9
佢話其實得5尺8

直播開始

抽籤就抽簽喇，做乜搞雜技表演

終於完

embiid可能會
代表喀麥隆打外圍賽

終於到亞洲區

A B 組幾麻煩

GG

皇天擊殺

D組最易打

柏賓抽完約旦
笑笑口講Not Mike

同中韓澳同組，香港

新西蘭先啱

中國，南韓，香港 爭日本，又世界大戰

中國主辦國

咁即係大6無論踢小組第幾都鐵定出線，香港都算上簽。台灣就死亡之組鳥

美國抽中墨西哥同古巴